\subsection{Zustandsdiagramm}
\label{ch:Escalator:Zustandsdiagramm}
Das Zustandsdiagramm in Abbildung \ref{fig:Escalator:Zustandsdiagramm} beschreibt, in welchen Zuständen sich eine Rolltreppe, in der Simulation, befinden kann und welche Bedienungen einen Wechsel von Zuständen herbeiführen können. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=1\linewidth]{images/Escalator_images/Escalator_Zustandsdiagramm.svg}
    \caption{Rolltreppe Zustandsdiagramm}
    \label{fig:Escalator:Zustandsdiagramm}
\end{figure}

\begin{enumerate}
    \item\glqq EscalatorIdle\grqq\space Die Rolltreppe ist inaktiv
    \item\glqq EscalatorMovingUp\grqq\space Die Rolltreppe bewegt sich nach oben. Hier ist es NPCs und auch der spielenden Person möglich, die Treppe nach oben zu nutzen.
    \item\glqq EscalatorMovingDown\grqq\space Die Rolltreppe bewegt sich nach unten. Hier ist es NPCs und auch der spielenden Person möglich, die Treppe nach unten zu nutzen.
\end{enumerate}